---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-4
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 4. 不堪回首，不请自来

话说，苍那天回来，送走了警方和围观群众。还在读书的两个娃去睡觉了，剩下的就将他团团围住，拉到房间里审问。

“苍……到底是怎么回事？”赭杉军一脸严肃。

“咳咳咳……”

苍咳嗽了一下，提醒赭杉军不要剧透，有损他形象。

原来在小卖部碰到的苍，一身外套都是更学生公寓里某位晒衣服晒到半夜的人借的。至于里面……由于案发现场附近的是女生宿舍，那些个虽然有，但是不能穿……所以他不得不光着。

“我不小心掉进了水里。手机丢了，衣服裤子全湿了。”

苍自动跳过了不想回忆的部分。

“那这身衣服……”

“明天我会去还的……我记得……”

“啊，其实我觉得挺适合你……”一旁紫荆衣插了句。

“你还是不要去了，去了人家当你是那啥……”

还是墨尘音脑筋比较务实。

“这……”

“让云染去还好了。”

“好吧……”

<br/>

话说，这天深夜，苍翻来覆去地睡不着，想着白天的事情。
那怪人将他带走后，一口气飞到H大的树林里，然后将他丢到水里。好不容易憋了口气浮上来，又一下被他按下去。

<br/>

“咳咳咳……啊啾……”

羽毛搞得他喷嚏没有停过，难受得要死。可是那东西力气太大，挣脱不了。

“你放开……咕噜……救……咕噜……救命……嗯……”

苍在水里大力挣扎。

可是遗憾的是，这是这条河最偏僻的地方，完全没有人经过。

<br/>

几次上下，他当时真以为要死了。却不知为何又被提了起来。

瞬间出水，大脑有些缺氧，一时间四肢五感都麻痹着。

可是就算麻痹着，苍也意识到有人在扒自己衣服。

“住手……混蛋……住……”

他想喝止，可是呛了水，完全上不来气。

等他挣脱出来的时候，自己已经像被洗过一样，一干二净了。

衣服被丢在一边，那个长着很多翅膀的人慢慢向他走来。

<br/>

“你不要过来！不许过来！”

苍其实不确定他能不能听懂人话，但是还是在奋力争取着自己的尊严。一边瞄着什么时候能把自己的衣服拿回来。

难道因为自己没穿衣服，就要别人也陪他一样光着么？

苍露出眯缝着的怒目而视。

“苍……”
那人开口，叫了他的名字。

他怎么知道自己的名字？

“苍……”
他还在靠近。

苍向后退着，脚下一个没注意，被绊了一下，摔在一棵大树下。
“说了不要过来了！”

完全无视苍的抗丅议，那人还是直接走过来。

没等苍爬起来逃走，那人就扑腾着翅膀飞了过来。

苍赫然发现，那对收悉的金色小翅膀，已经贴在了他的脸上。

“？！”

只知道有什么堵上了嘴唇，被慢慢吸允着，像婴儿刁着奶瓶，像幼雏吞食着流食。

苍的脑袋一片迷朦，像CPU100%的电脑一样，又热又呆。

就这样持续了一段时间，仿佛意识到苍的唾液没什么营养，那人离开了他。有些委屈，又有些失望地看着他。

然后一阵小规模飓风毫无预兆地刮起。他飞走了——顺便还刮走了苍的衣裤，以及裤子口袋里的手机钱包……

只有几个光溜溜的硬币侥幸逃出升天。

苍手脚瘫软，好久才恢复过来。

躺在自己床上的苍，用手按了下自己的胸口，又把手背探到自己的额头。

自己是在发烧么？这些都是真的么？

他翻了个身，看向窗外。

“！！！”

一个黑影立在窗台上，黑色的翅膀几乎把整个窗口全部占据。

---

“……不过……他只要长大了就会飞到天上去，不会留在人间的……”

“要多久？”

“……你先坐下先坐下……大概7个月，很快的……”

朱武说得断断续续。

伏婴师在旁边开腔了：“其实我觉得，目前最好的办法就是由您来喂养他。等到他的五对翅膀都换上翎毛，回到天上去，就不会再打扰您了。”

“我拒绝。”

“您最好不要这么着急。我们真心想把他养大，而您又阴差阳错成了他的家长。如此机缘……”

“我拒绝。”

“可是他还是会一直找你的。你也不希望上次的事情再发生吧？只要你能将他养在身边，每天陪他一会儿，他就不会乱跑给你惹麻烦。^_^(他其实很乖的)”

“我拒……”

“如果是有偿的饲养呢？”没等苍说完，朱武开口道。

“嗯？”

“您养他7个月，我们每个月除了给足他的生活费，再另外补贴您人工。您看怎样？”

苍沉默了一会儿，问道：“具体呢？”

朱武见有戏，就上赶着说：“一个月三千块，如何？”

苍想了会儿。

如果能再买套房子，就不用六个人挤一套。以现在的房价……房贴、公共贷款能够抵消一部分月供……

他伸出一只手。

“五万？”

“五十万，七个月打包价。不算生活费，生活花销实报实销。”

那就是白送他五十万。

其实苍就是随便说说，吓走了最好，他才不要养鸟。

“好，既然你这么爽气。我可以划七十万先到你帐上。扣除五十万的部分，用完了再算。”

<br/>

其实是朱武更爽快吧……

阳光从窗口投进来，把苍的影子照得特别地直……

<br/>

苍走后，伏老师问朱武道：“你是不是忘记告诉他，喂养的注意事项？”

朱武一愣，道：“啊呀，真忘记了……不过不要紧，看看鸟类纪录片就知道了。”

“但是他现在还没有性别，跟着男人的话，会不会变成本来的性别呢？”

“这个……主要看饲养方法吧...”

---

工具：印随概念
     印随学习是动物出生后早期的学习方式，具特定的敏感期。如果刚孵化的小动物没有看见自己的妈妈，它们就会紧跟它所看到的第一个大的行动目标行走。如刚孵化的小天鹅如果没有母天鹅，就会跟着人或其他行动目标走。著名奥地利生物学家康拉德?劳伦兹对灰腿鹅（或幼鸭）进行了一项不寻常的实验。他把灰腿鹅生的蛋分作两组孵化。第一组由母鹅孵化，孵出的雏鹅最先看到的活动物是它们的母亲，于是母亲走到哪儿，它们就跟到那儿。第二组鹅蛋放在人工孵化器里，雏鹅出世后不让它们看见自己的母亲，而让它们最先看到劳伦兹本人。于是劳伦兹走到哪儿，小鹅跟到哪儿，小鹅把劳伦兹当作“妈妈”了。随后劳伦兹把两群小鹅放在一起，扣在一只箱子下面，让母鹅在不远的一边看着。当劳伦兹把箱子提起时，受惊吓的小鹅朝两个方向跑去：记住母亲的那些小鹅朝母鹅跑去，记住劳伦兹的朝劳伦兹跑来。据实验，能产生印随行为的动物有许多种，大部分鸟类、豚鼠、绵羊、鹿、山羊、水牛、某些昆虫及多种鱼类都能产生印随行为。
